快閃俄國世界盃之旅

而家係莫斯科
16號會去喀山睇法國對澳洲場波
睇完返去莫斯科
17號就飛走

今次旅程用里數換商務位機票
來回莫斯科都要搭3程機先到
去程搭因龍去北京
轉S7去新西伯利亞再轉去莫斯科

Day 1
香港往北京

搭因龍夜晚11點機去北京
收工就搭機鐵去機場

跟住去the wing沖個涼先

沖完涼出咗係gate 70所以轉場食嘢

上機

因龍既regional business
可能因為太夜出發
每人都可以有2個位

amenity kit

係跑道等咗好耐都未起飛
機師話壞冷氣整緊
出去兜個圈比後面既機飛先
結果遲咗成一個鐘先飛到
上到天好多人都訓著咗
都唔係好多人食野
前菜係時令鮮果

主菜有3款拎晒出嚟比你揀
揀咗呢個燴牛肋肉伴紅酒汁

食飽就訓
估唔到假J都幾好訓
一訓就訓到比人拍醒話降落
最後遲咗少少先到

樓主budget幾多

尋日睇伍家謙講話入俄佬境好麻煩，一來內部溝通好亂，過關好睇遇著一個點嘅關員，二來個FAN ID好緊要，錯少少就入唔到，同埋連訂酒店都要睇FAN ID

Day 2
北京-新西伯利亞-莫斯科

到北京差唔多凌晨3點
過埋安檢快快趣去lounge訓多陣
下一班機係朝早5:55去新西伯利亞
訓到咁上下就去閘口
見架飛機仲未到
就係閘口隔離啲座位繼續訓
好彩有人拍醒叫上機

唔好食嘅早餐

沿途既風景

大約4個鐘就飛到新西伯利亞
落機去過關度門竟然鎖住咗
成機人就困住係條通道入面
最後要返轉頭入機艙搵人開門
因為距離下班機只有1個鐘左右
搵職員幫手
佢就安排我排係班強國大媽前面

第3程機都係S7航空
由新西伯利亞去莫斯科

今次食午餐
阿爾及利亞式牛肉
都係麻麻地

經過18個鐘既航程同轉機時間
終於都到咗莫斯科

拎埋行李就去搭機鐵
RUB$1

今晚住機鐵站附近既holiday inn express

沖個涼攤咗陣
就出去紅場附近行下
但因為有活動所以封晒

街上面好多唔同國家嘅球迷
目測最多係沙地阿拉伯
其次就埃及同亞軍廷
反而俄羅斯就一個都冇

仲有嘅係...
偉大強國嘅球迷
歷史上只係世界盃輸過3場
強如巴西都只係贏過一次既強國
佢地話下屆一定入到

14號開波前
打算去盧日尼基球場外面搜略下
然後就去fan fest睇波

請問喺咪嘟張銀聯信用卡就可以過？

留名

LM

LM
我下下星期都出發.

飛芬蘭再轉火車入St.Peterburg

偉大強國嘅球迷
歷史上只係世界盃輸過3場
強如巴西都只係贏過一次既強國

好奇一問, 做咩唔Book直飛香港去Moscow?

留名
我下個月先去

機票用里數換
兩晚酒店$3000
兩程火車莫斯科來回喀山$700
波飛$800
食野搭車買野5日預$2000
應該7千內攪掂

我用apply pay既hsbc銀聯卡
就咁拎張卡do唔知得唔得

因為窮得只淨下里數

今屆俄國世界杯係幾抵玩既
我見小組賽好多波飛都好平.
酒店又唔算貴.

留名支持，準備去

Thanks a lot.

俄羅斯物價平過香港
但酒店貴左好多

依家我都係莫斯科

岩岩去完fan fest

想問一下巴打我仲未攪清fans id可以搭public transport既意思係搭巴士定搭佢加開既火車only

Fan id個網寫比賽日可以免費搭public transport
開頭唔知要比賽日先免費
搭左幾程霸王車
加開火車我book唔到

點搭霸王車
唔係好似走日本咁用pass過？

等陣飛sochi睇西葡希望唔好delay

有啲車冇閘口
求其一度門都上得
有啲就前門上要入閘

拎個袋過x光

Day 3
莫斯科

訓醒係酒店食個早餐

事緣出發前一日
收到email話原來book左兩晚既hostel
因為政府關係要cancel我個booking
臨急臨忙book兩晚
好多都冇房
唯有逐晚分開兩間book
所以今日就要轉酒店

Check out後就call車
30分鐘車程大約HK$30
幾抵搭

係第二間酒店check in後
就去附近食KFC
係冇英文menu既情況下
唯有影低然後圈比職員睇
都幾抵食同大件過香港

食飽就出發去盧日尼基球場
雖然冇呢場波既波飛
但都想去球場外面襯熱鬧
同埋順便去埋差一個地鐵站既fan fest
出左地鐵站跟住人行就得

但係球場外面既公園已經封住左
要有飛入場既先可以入去
最近見到球場係咁

之後就行番轉頭去番地鐵站
搭一個站去麻雀山站
去fan fest睇波

要行上山

行左大約15分鐘先到

呢度望番落山會見到球場

就係準備入場之際
我果邊門口就唔比入
估計係人流管制既野
但另一面門就繼續比人入
有戰鬥民族開始鼓燥
有人嘗試強行突破
然後比幾個警察衝埋去禁低
最後等左大約10分鐘先放行

入到去就係official store

再行入去先係睇波既位置

除左睇波
側邊仲有啲野玩

睇到完場前就走左
搭巴士落番山
再轉另一架巴士去紅場果頭
影下夜影

首先去琴日封左影唔到既倒數鐘
可惜已經倒數完

好多球迷係度慶祝緊
不停咁叫屈輸丫屈輸丫

行去克里姆林宮軍械庫
沿途影左啲相

之後就搭車返酒店
15號下午搭一晚火車去喀山

俄羅斯堅正 我都想去多次

都係等下半年先

請問ching係咪喺莫斯科唱盧布？有冇推介

用信用卡得la, 俄羅斯用信用卡方便到仆街，咩店都有

我前排都去完

小心著古裝or 卡通衫既屈錢黨，每影一張相都計你錢，1000 盧布起。st peterburg d 景點超多

因為咁

想問一下咩係fan test
點解我咩都唔知咁

有大型電視既嘉年華

我係機場禁左5000盧布
有得用信用卡就用卡

Day 4
莫斯科-喀山

今日下午搭火車去喀山
朝早食完早餐就係酒店hea下
2點鐘check out後
去附近食個burger king

之後就出發
搭緊地鐵都睇到埃及對烏拉圭場波

呢個地鐵站幾靚

莫斯科既火車站係用目的地命名
例如我去喀山
係莫斯科就要去喀山火車站
基輔火車站就係去烏克蘭基輔

而喀山火車站就係列寧格勒站隔離

火車站既時間表係冇英文既
要靠火車開出既時間搵係邊個月台
上車前再問多次confirm係去喀山

上到車係咁

沿途既風景

搭左12個幾鐘車
終於都到喀山

喀山火車站

行左去火車站附近既老麥

來自澳洲既朋友

早晨全餐
同香港一樣

之後打算去喀山既克里姆林宮附近行下
然後就入場睇法國對澳洲

支持

莫斯科食野貴唔貴

咁貴，但你食乜，有d 真係好貴

樓主會去聖彼得堡？

入到場未?? 氣氛點
有無黃牛

未食過貴野

喀山返去莫斯科就走
唔好聖彼得堡

現場澳洲球迷較多
澳洲進攻果陣氣氛好啲

黃牛就唔見

樓主手持Fan id 未？
宜家得soft copy 開波前先去換會唔會排好耐？

有冇人喺聖彼得堡呀？

今日第6日
住舊球場附近

巴打留個tg一齊食飯？

前一兩個鐘？定一兩日？

我開波前一兩日去無乜人

自拍棍唔得 三軸唔知
所有食物飲料都唔得
安檢連排隊入場 大約十至廿分鐘
快過機場海關入境

當日去前一日5點落機 出到聲去應該趕唔切整

我一個月前拎左了
現場見到盧日尼基球場揭幕戰好多人
喀山個場都唔太多人去拎

我睇果場唔比帶大袋
有地方比你寄存
自拍棍可以帶

喀山個fan fest唔比帶水
莫斯科果個就比帶

fan fest 是咪要有fan id先入得？
定係人人都入得

人人入得

搭火車個行李箱放係邊？

床下底有位放到

好奇幾錢張世界杯飛

Cat 3坐龍門後面
分組賽USD$105

巴打返左香港未?

一早買定? 知唔知黃牛咩價位?

嚟咗俄國差唔多一個月 過多幾日睇多場波就走 唔想走

返左

舊年抽完籤
係fifa個網買

兩位巴打睇到幾時走 我黎緊都會黎睇四強

想買st petersburg個fan fest 係邊 上網搵搵唔到
同埋有咩要注意咁 見有人話有屈錢黨果啲

巴打會唔會去Moscow 我27到 7月2去st Petersburg

我岩岩已經走咗喇sorry
Spb fan fest喺血滴子教堂後面
好容易搵到
另外我覺得呢度都幾安全，嚟咗成個星期都冇咩特別，自己小心啲就得

聽日我坐港航去莫斯科睇世界盃
唔知點捱嗰十個鍾